日本最大線上券因國安法撤離香港：沒有自由，也沒有金融業

《金融時報》報道，前香港上市公司、日本最大線上券商思佰益（SBI Holdings）的行政總裁北尾吉孝表示，計劃將公司業務撤出香港，因為「沒有自由，就沒有金融業務」。

北尾吉孝說，去年香港推出具爭議的《國家安全法》。早前香港警方以「串謀顛覆國家政權罪」正式起訴47名參與初選的民主派人士，令董事會愈來愈害怕。對金融機構而言，香港已不再是良好的營運據點，愈來愈多日本企業正重新考慮其在香港的業務規模。
北尾吉孝說，目前思佰益可能是唯一公開表明要撤出香港的日本主要機構，「其他金融機構的主管心裏雖然想，應該撤離香港，或不應加大投資香港，卻不敢明言，不像我，我直言不諱」。他補充，日本金融機構在決策上可能搖擺不定，但製造商，零售商和批發商對於將業務從香港轉移到內地的決心愈來愈強。

北尾吉孝表示，由於英國脫離歐盟，思佰益也正在評估倫敦是否為最佳的歐洲營運據點。

國安法後 多間機構宣佈撤港

……………………………………

國家求仁得仁

金融中心

基本法腐乳

屌 又想抹黑香港

日本人最了解
對岸最大敵人

走啦外國勢力

感謝習大大

柒婆：睇唔到

日本頂尖線上券商著眼中國內地 撤出香港
【彭博】-- 日本金融集團SBI控股株式會社的行政總裁表示，儘管公司計畫逐步撤出香港，但卻在考慮進軍中國內地。

「我們將與中國發展更深厚的關係，」北尾吉孝在接受採訪時說，指出這家日本最大的線上券商可能會在中國內地「進一步擴張」。「我從未說過我們會與中國分道揚鑣。」

笑撚左

吳良好出唔出嚟講句嘢好??

內循環

講到明無自由, 港共政府屈唔到人地怕左反佔中

Nice

屌你蘋果淨係quote啲唔quote啲
ft呢度咁大段完全冇講過

Japanese financial institutions, he said, had become “very much afraid” of developments in Hong Kong. Kitao, who is among the most outspoken figures in Japanese finance and who is invited to regular discussions with prime minister Yoshihide Suga, said he was looking at Singapore and Shanghai as alternatives as he prepared to relocate his 100-person operation in Hong Kong.

“If I want to do business in China, I would rather have an office in Beijing or Shanghai or somewhere,” said Kitao, arguing that the regulatory uncertainty and the ability to simply set up in China and operate under its rules meant that Hong Kong was now less necessary as a gateway to mainland business.

奶共最快
打共應該都最快

柒婆：係外資害怕黑暴，外資撤離與國安法無關

其實合理
香港嘅存在意義無咗
要賺人民幣
不如直接去北京上海
但係老實講
佢哋啲粗暴操縱市場手法
外資入去玩一兩年試過怕怕就會走

應該話，如果同大陸冇分別，咁索性直接去大陸成本仲平

腥港

即係要奶共
就直接過上海奶

奶到直接上去奶蘋果都可以寫到變咗自由鬥士

蘋果真係唔怪得人
叫佢毒果 亂鳩嚟

小日本
垃圾蘋果
成篇文都係ON99

唔係敵人都知依家亂咁黎都得
你敢唔敢冒執粒既風險

呢啲蚊型公司
wfc

係對香港垃圾政府無信心渣

他補充，日本金融機構在決策上可能搖擺不定，但製造商，零售商和批發商對於將業務從香港轉移到內地的決心愈來愈強。

蘋果日報出新聞，連登仔出post駛你教

話時話我搜查翻呢間公司近年在港業務消息
2014年因成交太少在港交所申請退市
2017年展開孖展外匯業務

沒了，真的沒了。
連登仔估下香港無左幾多生意？

香港唔需要金融業！
愛國就會食飽

基本上國安鍾意巢乜就上去巢 啲商業機密無晒保障 點做吖

香港自己唔乖乖地真係自己攞嚟，明明做順民瞓喺度都賺到錢，依家啲外資走晒直接同中國deal唔經香港，只有連登仔繼續打飛機中國俾人杯

北尾吉孝今晚好走, 唔好留響度

呢間野本身係香港就係蚊型公司
一直做大陸生意做撚咗十幾廿年
大陸業務大過香港
投資唔少公司又同大陸公司搞jv

沒有自由,沒有金融,北京上海見
笑撚左屌你老母佢對住記者講個陣有冇忍唔住笑

唔係點比 cctoy圍爐打飛機

咁就犯咗國安法

你隻五毛 邏輯亂撚哂
係你支那搞事在先
整逃犯條例
玩到收唔到科 先出國安令

政府：見唔到有徹資

其實從來都係

經香港本來有兩個原因
1.大陸未開發
2.香港法制相對完善

依家1早就唔係一回事啦

2呢點經共產黨咁搞一搞
連香港人都唔再信法治啦 何況外國人
要受呢啲risk去做生意 洗乜係香港受
直接番大陸算鳩數啦
甚至可以搵到當地熟門路既人 更加好

隔離post先屈人因為黃色經濟圈先走，咁快比人binc

日本公司好奶共

真，直接識當地官員受保護隨時好過奶廢柴林鄭

腥港

要資金安全，
就移走
要係大陸做生意，
直接上大陸
人工租金都平一大截
香港已經亳無優勢
已經唔係一國一制咁簡單
係香港已死

直接去上海做生意=交一份陀地
經香港再去上海=交兩份陀地

咁似馬雲講既野

呢個係大勢, 之後陸續有黎啦
最後香港就只會得返支那公司既"國"仔金融中心

他補充，日本金融機構在決策上可能搖擺不定，但製造商，零售商和批發商對於將業務從香港轉移到內地的決心愈來愈強。

推

佢係日本好係大手會社個個想入

不過係香港就算吧啦

最衰一定又係佔中！嚇怕外資！

"從香港轉移到內地"

痴撚線

"但製造商，零售商和批發商對於將業務從香港轉移到內地的決心愈來愈強。"

中共最開心
走？走去邊？走返支那
咁無野了

其他外資冇佢地咁有骨氣

今日不走資，明天充你資。

Tsla都去上海，要投資中國做咩要留響香港

比香港d廢官玩死，不如上去俾錢搞掂

cctoy唔打哂飛機我邊有戲睇

唔好激嬲中共

又話國安法好安全

呢個日本仔造謠啦

要block7佢

求仁得仁

日本SBI集團計劃撤出香港 表示中港再沒有分別

同一新聞
一邊打晒飛機
一邊完全相反

香港注定無運行
人哋認定香港同大陸一樣
唔需要再比你過河濕腳

//但製造商，零售商和批發商對於將業務從香港轉移到內地的決心愈來愈強//

自相矛盾

最衰都係黑暴

good快啲加速主義

內地網民應該會咁講？
"小日本看得自己太高"

睇嚟係收到風, 港股同港元嘅資金自由流動可能會出事, 唔理係邊面出手先總之嗱嗱淋散水走人, 廢事真係出事時有客買咗港股被套就PK了

有骨氣唔幫隻狗含，直接含主人碌鳩

無矛盾
原本覺得香港制度好啲先會喺香港營商，依家都無分別，點解唔直接去個平啲嘅地方。
中共從來都係想抹殺香港嘅優勢

信黨！

個別事件！

咁你最終冇影響支那

有基本法 腐乳唔怕

個個見佢進軍內地就起勢屌 又話蚊型 又話廢閪公司
如果掉轉佢話去新加坡 就會讚佢 勁 有勇氣 好多年歷史 今日支爆港爆乜乜乜

大家睇清楚啦 香港唔掂 d外資只會跳過香港 同大陸直接做生意 外資理撚得你 咩人權咩自由
外資要錢 外資係無國家既概念 錢就係國家
香港應該遲下屎都無得食啦

他補充，日本金融機構在決策上可能搖擺不定，但製造商，零售商和批發商對於將業務從香港轉移到內地的決心愈來愈強。

呢段唔係就係後尾果段咩?
雖然譯得唔啱
但都係講與其在香港,不如直接到中國做生意

Hong Kong is Chi-Na

人哋無話要影響支那

人哋日本公司一開頭就諗住藉香港入中國市場
而家香港同中國內地市場冇分別
咁佢唔使喺香港開公司
可以直接喺中國開就搞掂

藍絲：政府成功趕走日本仔

蝕緊老本
問國家攞賠償囉

屌你老母, 樓價仲gogogo

驚閪咩

支那超越香港方法：㩒低香港

班膠官係咪唔敢再出基本法腐乳？

瞓係度都賺到錢？市民賺定啲商家佬賺？
邊個商家佬賺關我撚事
支共夠話香港可以普選特首啦 結果呢

借問聲噉中共係咪要支爆了。

又唔一定係壞事
香港無得做中間人
馬死落地行
可能可以開發到一啲唔需要依賴大陸嘅產業

太好了香港早就應該仆街啦，等睇收成期廢老個個仆街死，百病纏身無錢醫

經濟差窮人絕大多數都奶曬野，無工開減人工，香港真係收曬檔d有錢佬高官都可以拍拍屎忽移民走佬 ，你話攬炒係一起死都話姐，依家班日本仔直接走去上海都叫攬炒咩

依個係好合理既決定，中國注定係國際企業不可畫缺既市場，而香港失去緊覺身既價值，企業已經冇必要再比香港濕腳，直接入內地仲好

難，香港好多野成本太高

嗰陣講立23條喎
立完咪又係咁

根本原因就係中共不斷剝奪香港自由，外資都講到咁白你都仲要死雞撐飯蓋賴啲平民百姓

咁樣講同打疫苗死責任全在市民班撚樣官員有咩分別

你認為小市民真係冇受益咩
只不過係商家佬自己拎95%分5%比你
依家5%都冇得分比你咁解

原來得100人lol

而家高啫，遲吓就低㗎啦

香港同中国既制度越嚟越相近
但喺香港既營運成本高中国咁多

好能仁

難，比人定咗位做金融中心
連對土地需求唔多嘅IT都唔比你大搞
就算真係開綠燈，香港老細都未必想搞，始終冇金融地產啲錢賺得又快又多

無錯,直接同中國deal唔好,
駛咩經香港做中間人

問題係你會唔會放棄中國市場
你唔放棄既始終都要入去
新加坡唔會幫到你入中國市場
習總就好似訓練啲狗咁透過懲罰同獎勵令到你班外資慢慢聽佢話

motley fool 最有膽色一開始就表明因為國安法要摺咗motley fool hk

呢位日本仔好能串喎

冇乜好笑
金融機構有分高低風險投資比率
中國信貸評級低係高風險地區
可能以往投資 4%
而家 「進一步擴張」到 6%
就算畀中國充公或扣留都冇所謂
以前香港低風險地區投資 20%
而家變高風險地區冇可能再放錢落去
有乜事好難同股東交代

有一下變返秋官，美中不足

明明就奶共到仆街

我哋絕對唔歡迎外國勢力干預香港市務
外國勢力快啲離開香港

重點係佢覺得香港同中國而家冇分別
我做大陸市場直接係大陸開office都係一樣

又話一國兩制係包金融，只係唔包政治嘅

係香港再入大陸，你啲資金可以係香港停靠，再者會有啲大陸人黎香港玩，咁又可以搵大陸錢同可以賺埋香港錢。如果抽離香港入大陸，本身就有個拎唔到錢走嘅風險，所以佢地就算入，個投資都唔會咁大。

很好

行穩致遠

電視台政論節目一圖解說
（btw, 日本有幾間電視台not一台獨大）

犯國安法

唔比沽貨呀

沽貨破壞國家經濟
拉9你嫁

腦內自動補完星爺達叔把聲同對白

長線同短線既問題
習總佢就係認為短線資金會減少
但長遠係會增加番
咁當然佢係咁睇,但事實會唔會咁發生就唔知

金融業本身中兼就唔俾外人玩，你日本仔仲要呢方面唔叻，點會俾你賺到錢。中共係要啲訂單幫佢消化啲生產力，淨係新疆棉花一單野，鬼佬都唔會係你中國訂衫啦，去印度/南亞用澳洲棉唔好，唔駛俾監管機構查一大餐。